一人一樣台北必食地道美食

我第一次去台北，初步整咗個必食list，請大家過目

鼎泰豐
好記擔仔麵
金峰魯肉飯
玖伍牛肉麵
阿宗麵線
艦舺雞排
賴記蚵仔煎
程味珍

再加便利店同夜市狂食。只想食台式野，所以日式餐廳唔on list，請大家多多指教！

台妹

鹽水雞
程味珍

胡椒餅

真善美牛肉麪
盛園絲瓜小籠包

如果貼近你們的口味，我仲有一個好長的 list

千其唔好食蚵仔煎 實後悔
啲汁好似精咁

芝香涼麵
呷尚寶嘅早餐

thx bro , 我打漏咗甜品

九份芋圓
思慕昔芒果冰
隨街買珍珠奶茶同果汁
西門町蜂蜜苦瓜汁

戴返頭盔，個list我未食過，唔知好唔好食，不喜隨意插。

食完我再整合個list, 整返個賽後報告同大家分享！

蛋餅早餐

思慕昔芒果冰
韓國殖民地
好好味
同埋貴

唔記得講

北回木瓜奶

陳家涼麵
開24

marked

去7仔買7仔牌糖心蛋
西門町王子芝士土豆泥
同埋戲院隔離嗰間萬國滷味
仲有如果鍾意芋頭甜品可以去台北車站買香帥蛋糕
芋頭味勁濃郁又多涵
次次都買翻香港

一芳水果茶

萬華仙華冰
包車個司機介紹，的確唔錯

西門町永和豆漿

度小月 擔仔麵

麵線好難食

順帶一問，唔計機票住宿交通shopping，純大吃大喝，每日應該大概洗幾多台幣？
thx

我有時每日食兩千銀 有時一百蚊
但你食以上講呢啲地道野 300應該都夠 好平

阿宗麵線就唔好啦

鼎泰豐都係有啲overrated

信遠齋
滿堂紅／馬辣
阜杭豆漿
肥前屋

狗也不屌 一芳

永哥爆漿雞腿卷

thx 樓上咁多位，如果係狗也不屌或overrated我都會排落list尾，有時間同閒錢先去食。食完再評價

淡水美食挑戰list：
淡水阿給
許義魚酥
百葉溫州周杰倫套餐
淡水老街求其食

淡水嘅話呢堆都....
個人推薦 麻吉奶奶鮮奶麻糬 同埋 海邊走走手信

苦瓜汁 只限西門町街尾個間

thx for comment
周杰倫套餐強制on list頭 ，但其它排尾。麻吉同海邊走走我就放中間

程味珍 衰過狗糧

蚵仔煎同麵線唔係個個鍾意食
同行友人覺得幾好食 個人覺得好撚難食

我都就去 借嚟

蚵仔煎真係麻麻 唔夠香脆
食慣蠔餅覺得蠔餅正好撚多

麻辣火鍋 前兩名
老四川同 詹記

睇開Manson ?

Btw 永康牛肉麵
林東芳牛肉麵
基隆夜市沈泡泡冰
豪大大炸花枝丸
王子起司馬鈴薯

雞腿捲好油不過好撚正
去台灣成日都食腸

五日四日喪食 喪買野
2人共二萬多啲
你預一人一萬二

馬辣
胡同

三吉雞排
炸飯團
燒杏鮑菇
藍家割包
一口腸

阿宗麵線其實麻麻 btw之前係台南街邊食過大腸麵線就真係正到仆街 又辣又香

饒河夜市中間個檔藥膳排骨
鼎泰豐（好好食啵小籠包）
Btw個個珍珠奶茶pancake

麻辣火鍋食辛殿啦
係101附近
正過馬辣N倍

無老鍋！

好食既湯同火鍋料
鴨血 豆腐任加
超有禮服務
上次四條友食到飽一飽
除番開每人都係二百幾港紙

頂呱呱 呱呱包
基隆 阿華炒麵

地瓜球

永康街
永康牛肉麵
芋頭大王
芋頭大王對面間手抓餅(唔記得咩名 )

饒河街
藥燉排骨湯+肉燥飯
胡椒餅
麥格問格仔餅(好似麻糬口感)

仲有其他，鹽水雞，三媽臭臭鍋，蜂大咖啡，阿宗麵線，自己google下邊度有

天天利煎蛋肉躁飯

桃園街牛肉麵
胡椒餅 (唔記得名但係台北車站有分店)

all marked， thx all!!
饒河夜市再加：
艦舺雞排
福州世祖胡椒餅
陳董藥排骨
樓上個格仔餅

我月尾出發，台北市美食挑戰為期9日，如果食到巴絲推介又真係好食，我會盡力買返香港同該巴絲分享，帶唔到我就便利店買手信派 。

留名 逐樣試

藥膳排骨一定要試下板橋夜市中間果檔，食過咁多間最正

其他仲有師大鹽水雞同埋滷水檔

仲有捷運入邊個間mister donut!!!!!! D波提世界級 ！！！去5日食足4日

有睇開Manson
但真心覺得程味珍個魯肉飯係世界級normal
d滷味就正正常常 蘿蔔滷得都幾入味
金峰嘅魯肉飯好食好多！

我帶6000去玩6日 日日食到滯買埋成喼手信返黎都仲剩千幾蚊

好似係台北車站樓下 食過

北車同西門町

百元毒撚鍋

品川蘭牛肉麵

我唔太鐘意打邊爐同燒肉，一來我獨，二來煮熟需好多時間。無奈排list尾，有時間再試

毒撚鍋用料好平，不過就真係方便一入多數有位，夠平民。

來緊都希望試下燒肉
班台友唔太有境費事佢地

我覺得熊一d肉都好普通
特登book去食，早知食馬辣/無老好過啦
不過熊一有好多雪糕

lm

次次去台北都必食波提
正到仆街！

仲帶蛋餅早餐！

11月27日 西門町賽後報告

鴨肉扁米粉好香米味，想再食指數7/10。

成都楊桃冰好撚酸，想再食指數0/10。

阿宗麵線有d似碗仔翅，但個人更愛碗仔翅，想再食指數7.5/10。

飲品：

街尾轉角蜂蜜苦瓜汁，先甜後苦再回甘，令我諗起讀書時期快樂，返工時期捱苦，旅行散心回甘，再飲指數10/10。

7仔新鮮屋草莓牛奶，普通日式草莓奶味，再飲指數5/10。

等個胃消化下，今晚再報告。

鴨肉扁冇得輸🤤🤤

同日士林夜市：
王記青蛙下蛋，唔覺特別，想再食指數3/10。
大頭龍蚵仔煎，一般貨色，想再食指數3/10。
阿婆之家生炒花枝，舊花枝幾彈牙爽口，7.5/10。

高度推薦：
文林路有檔炸菇（60NT$)，好食過mario個綠色菇，隔幾檔又有個蔥餅加蛋（30NT$）都幾好食，兩個我都俾8/10。
建發號豆花（我叫咗碗凍），好濃黃豆味 ，但佢加咗細粒湯圓阻住我啜個豆腐花，扣一分，想再食指數9/10（下次試下叫熱同走湯圓）。

p.s. 賣豆花個妹妹好pure好true, 想食指數負50分

十全排骨湯
香到呢 一定要飲

7仔消夜：
統一雞蛋布丁，好有日本味，手信指數8/10。
石安牧場溫泉蛋（凍食），戰鬥力去到十萬，想買袋冰，雪住大量運返香港。
可樂果，類似蝦條但又冇蝦味零食，食住睇台灣電視台都幾啱口形，手信指數6/10。

明日再戰。

我食完蚵仔煎真心覺得滑潺潺 ，都係炸或煎蠔餅脆口香口d

車輪餅都好似好正咁

幾年前未畀人大肆報導七仔溫泉蛋
去台灣喺街見親7仔就入去掃蛋
去到機場上機前都掃埋
總共幾廿包拎翻香港畀自己同屋企人食

以前sogo超級市場有入
新鮮貨
宜家唔知道香港仲有冇舖頭有入貨

銀城廣場地庫

mark 已 booked

石二鍋

鹽水雞

貴到

唔係化？

11月28 中下午 龍山寺及迪化街區

隨街見到招牌舊，裝修舊嘅店就食，但目前未試到好好食。

p.s. 龍山寺原來咁多日本妹鬼妹，想食指數負50分。迪化街仲見到有女明星拍劇。

今晚挑戰華西街夜市同艦舺夜市。

華西街同艦舺

下？去來做乜？

乾杯燒肉

鴨肉扁都冇

諗住試下冷門野，發掘下台北味道新驚喜，但成個中下午都未試到好野，希望夜晚會試到。

p.s. 龍山寺隔離條文昌街有好多地攤，有幾檔賣陳年盜版日本av CD。令我諗起當年讀書網上睇av仲未普及，幾個同學仔膽生毛夾錢買盜版av係電視睇，第一次睇真係口都乾埋，好懷念那些年我們一起j的女郎。

11月28 夜晚 華西街，廣州街，艋舺夜市

北回木瓜奶（凍，走冰，1/3糖），幾好飲 ，感覺好滋潤。但個人更愛熱木瓜奶（特別係雪耳冰糖燉木瓜奶），所以想再飲指數我俾6/10。西門町好似都有間北回分店。

天天炒牛肉店，有大牌檔feel，而且廚師阿叔撚個火水爐同拋鑊都功架十足，即刻叫咗份通菜炒牛肉片（少少辣），7.5/10。牛肉聲稱係台灣本地牛，食落口感同平時香港街市買到嘅大陸牛唔一樣，台灣牛肉片係冇咁韌。

小王清湯瓜仔肉，個湯味幾特別下，唔知點形容，但我俾7.5/10。

消夜食7仔杯面，統一牌滿漢大餐蔥味牛肉麵，有大粒牛肉，而且湯好飲。但香港7仔都有，所以手信指數0/10，見佢比香港平先買來試味。

明日淡水，會挑戰周杰倫讀書時期至愛小店。

p.s.
1. 華西街人流明顯比士林少，較冷清但可以慢慢行認真望，又可以同店主吹下水。2. 廣州街有檔射bb彈遊戲攤位，個台妹好索，係咁撩我去玩，差d把持唔住去射幾發。
3. 開始流鼻血，可能呢排熱氣煎炸野食太多，亦可能得太多台妹。想街邊搵涼茶舖都冇，但我唔會放棄女同挑戰台食。

地瓜波

罰你重睇第三頁。
第7日我會再試埋個麵。

蛋餅！！！
成日係香港都好想搵黎食

檳榔妹

頭幾頁有好多巴絲都話蛋餅好食但冇俾店名，有冇話邊間店特別好食？
我係士林食咗間無名車仔檔，蔥餅加蛋又有d鼓油（30$NT），我俾8/10分高度推介，有機會係其它夜市見到類似蛋餅檔會再試。諗緊點樣臨走前買一棟返香港。

我覺得是但一間都好撚好食

鴨肉扁米粉

士林無名蛋餅

阿婆之家生炒花枝

中間個個唔係手抓餅咩

佢就咁叫蔥餅加蛋，唔通我食錯 ，雖然都好好食

你上網search下 台灣蛋餅係咩樣先

成班食神

我記得之前饒河街有條低胸大波妹賣“花生冰淇淋”，唔食都過去昅下

士林有間排隊雞扒 台北車站個邊有間樓上雪糕店都唔錯

永和豆漿（暖，下次試凍）及培根蛋餅，8/10

7仔波堤，草莓朱古力味，以為脆，點知咬落香甜又彈又q，8/10 。聽朝試埋蜜糖味。

手抓餅

跟旅遊書飲過一次楊桃冰
難飲到仆街

同意，錯信閃閃書，酸撚到仆街 。

西門町豆漿 - 鮪魚蛋香米卷
廖嬌米粉湯 - 魯肉飯， 油豆腐
(可能我未食過其他出名嘅魯肉飯，我覺得呢間真係好正)
巴克斯手工蛋餅
寧夏夜市：賴記蚵仔煎，詹記雞腳翅，蓮飲料吧 (甘蔗牛奶)
士林夜市：郭家蔥油餅(記得加蛋)

水煎包
唔落醬（台灣人通常加辣醬甜醬）

11月28 上中午 淡江區（未完，12月頭會搵日繼續淡江試海邊走走等等，好食就大手入貨）

百葉溫州餛飩+烤雞脾=周杰倫套餐。餛飩餡係豬肉（個人更愛港式蝦豬雲吞），值6/10。但個烤雞腿不得了，我俾9/10，又嫩又夠雞味。吃光的烤雞腿，我好想再吃一遍 。

淡水阿給，許義魚酥，唔太震撼，試一次就夠，4/10。

p.s. 淡江高中唔俾入去參觀，冇得朝聖電影<<不能說的秘密>>場景 ，唯有係hostel煲多次套戲，路小雨

11月28 下午

林東芳牛肉麵，9.5/10 。我以為只有港式沙嗲牛肉公仔麵，同牛腩麵，先稱得上牛麵界嘅國士無雙麵。估唔到平平無奇嘅台式牛肉麵係咁好食，連埋碗湯都飲哂，必須要再食。

度小月擔仔麵，7/10 。可能牛肉麵太震撼，顯得呢間冇咁impressive，但有機會路過會想再試，個湯幾好飲。

11月28 晚 臨江街夜市及附近一帶

春水堂珍珠奶茶（凍，走冰，微糖），7.5/10。明顯係用靚茶葉沖製。

艋舺雞排（招牌味），8/10，好juicy，好食過西門町豪大大雞排。

臨江街夜市，路中心無名檔，地瓜球及香芋球，7.5/10，外脆內軟。

落街買個消夜先，明日會挑戰十分九分。

本身都諗緊去唔去林東芳

你都幾擦得

正

去金峰魯肉飯點個魯肉飯和苦瓜鳳梨湯 再去亞尼克買抺茶卷蛋吃做宵夜，或香帥蛋糕做甜點

經常獨遊挑戰世界美食，1人食兩人份冇難度。比起歐洲地區，台北勝在小食多，細細份又好食又唔飽肚，可以係咁狂食

Lm

林東芳咸撚到on9都話好正

豪大大雞扒

識親台灣人都叫唔好買

好唔好食好主觀，我唔覺特別咸。

11月29 上午 猴硐車站及貓村
未試到好野食。
但好想奶d貓嘅肉球

中午 十分

溜哥雞翼包飯（火腿蛋味），冇骨，飯又夠香，7.5/10。

榕樹下米粉湯，8.5/10，隻米粉有d似桂林米粉，又有d似瀨粉，吸啜嗰下好爽，碗湯都飲哂 。

榕樹下金吉檸檬，8.5/10，酸酸甜甜好正，生津解渴

11月29 下午 九份老街

紅槽肉圓湯，不過不失，7/10（黃色粒肉丸8/10）。我係福建廈門食過更好食嘅肉丸湯。

車輪餅（奶油味），7/10，餅皮脆，餡又軟又濃味。

燒杏鮑菇，6.5/10，好香又多汁，但個人更愛炸菇。

連啪兩碗芋圓（凍），阿柑姨芋圓軟身少少，值8.6/10，賴阿婆芋圓彈牙同較q ，值8.5/10。

目前人在饒河街戰鬥中，食飽再諗聽日食咩。

火雞飯

是咪雪在燒花生冰淇淋，成條街得呢檔有賣，唔見有大奶奶

題外話，今日九份好多日本囡囡，由女中學生去到大姐姐都有，路過果汁檔偷聽到日本妹話白色苦瓜似惡魔果實，又真係幾似。

手震影得矇+斜恩，請見諒。

陳董藥燉排骨湯已飲，好熱但又停唔到口係咁啜，甘過甘草米 。掃哂成條街先再評分。

4月尾想去台中 有冇人有興趣一齊包車

胃部容量冇上限
贏哂

11月28 夜晚 饒河夜市

陳董藥燉排骨湯，甘過甘草米，9.5/10。隻甜甘味有d似青紅蘿蔔栗米煲豬骨湯。好熱，但停唔到口係咁啜個湯，飲完喉嚨好舒服好潤。

麥格問（原味，熱食），8/10，比利時Waffle鬆餅外形，但內膽似日式麻糬口感qq彈彈，爭咩啊溝埋一齊就變咗台灣夜市最美風景之一。打算下次買焦糖味，雪凍再食。

甘泉豆花，7.5/10。係香港食過更好食豆腐花，但呢檔都有d料到。

福州世祖胡椒餅，10/10，滿分。每舊餅皮都係即場新鮮“猜”包埋肉餡，每舊餅都係新鮮出爐，熱到辣手，但停唔到口係咁咬。有個日本妹食到一半跌咗舊肉餡（精華所在），以為佢會3秒內執返來食，點知冇，就咁浪費咗舊肉，好可惜好心痛 （俾著我實執返來食）。

通達食品烤香蔥肉捲，6.5/10。我見個店員用火機開啤酒樽蓋，就知佢唔惹小，果斷買份試下佢底細。舊豬肉甜甜地，蔥香十足，食完成口都係蔥味。

最後飲咗杯芒果汁，算平，但唔係鮮榨又勁淡 。

今日主打魯肉飯，芒果冰，鼎泰豐，然後隨街亂食。

個骨湯見到好想宜家飲
好過一陣茶記重咸例湯多多聲

b
台北饒河夜市其中一檔
賣100台幣一籠
想再食指數5/10
另外有檔台中架
冇影到相
都係小籠包
個檔想再食指數有8/10

其實我去到台灣好多野都想食
奈何我上次去
痔瘡痛到仆街
好多野有得睇無得食

唔好食阿宗麵線
好撚伏，話好食個d 係咪未食過碗仔翅
根本就係劣質純麵線版碗仔翅
香港求其一間碗仔翅都高佢幾班

阿給食過一次就不了

終於有知音

但係我無論同咩朋友去
個個都話一定要食

應該係我問題

佳德鳳梨酥 不過就比較偏僻d 佢個鳳黃酥真係一絕

如果想食大腸麵線，今日中午我食咗泉州街阿桑蚵仔麵線（都有大腸） ，好食過西門町阿宗。圖同評分後補。

留個靚名先
出年一月中去

搭單問下有fd零晨一點機到台北。有冇通宵巴番市區？ 的士好撚貴

11月30 早餐 西門町

永和豆漿，芝士蛋餅，7.5/10。都係培根味好食d。

7仔miste dount，蜜糖波堤，7/10。都係士多啤梨朱古力味好食d 。

p.s. 竟然仲可以係西門町聽到黑澀會同棒棒堂合唱嘅黑糖秀，十年前中學唱k必點歌 ，十年後係西門町聽返，有種突然感動。

11月30 中下午

泉州街阿桑蚵仔麵線，8/10。雖然有滑潺潺蚵仔，但整體味道好食過阿宗麵線。

聽完黑糖秀，好想飲返杯瑪奇朵。
50嵐紅茶瑪奇朵（凍，走冰，微糖），7/10，好飲過香港大部分台式飲料店。

思慕昔招牌芒果冰，8/10，好食過許x山，同香港大部分甜品鋪芒果冰。驚溶食得急得濟，頭痛牙痛脷痛，如再試會食慢d。

鼎泰豐蟹粉小籠包，7.5/10。中學暑假去過上海世博，係上海食過更正嘅小籠包。

今日只食得一間魯肉飯（金峰），明日會試多幾間做比較。今晚暫定夜市挑戰，轉去夜店品酒。聽晚師大夜市或寧夏夜市。

思慕昔我去親都全場寵寵寵

今日本館2樓日本人居多，有個日本妹同粒芒果一樣甜

去寧夏要試下麻糬冰
上次去冇食到
求鑑定

ok,12月2號會去，路過見到就試下。

12月1號凌晨 101附近 暢飲club

任飲d酒難飲到，如果淨飲，0/10 。搵晚會試單點club或清bar。

p.s. 舞池到係咁俾班南亞妹揸我手臂大脾，鬼妹又係咁挨落我心口到，各位單身巴打落club小心俾人摸蝕。全場幾乎零日本妹，非常失望。

聽朝會試多幾間魯肉飯，同埋會潛入大學canteen直擊台灣學生口味偏好，夜晚挑戰師大夜市。

12月2號晚寧夏夜市，朝早未定。

12月3號會開始試食手信。

目前試咗四個夜市（士林，華西，臨江，饒河），個人最愛夜市排名如下：
1. 饒河
2. 臨江
3. 士林
4. 華西

12月1 中午 台灣大學

小福2樓，民豐號，古早味排骨飯，5/10。大學飯堂唔算特別難食，亦唔特別好食，但抵食夾大件。

小福3樓，不知道什麼咖啡，5/10。meun左下角，作為美食神探，當然叫咗杯試下咩來。睇圖應該好易估中係咩。

學生社團攤檔，野食野飲一般般，純粹趁熱鬧。

藍色果杯幾靚，但直覺好甜。

夜晚見到，再諗下屋企附近間7-11

唔洗嬲，凡有份推薦美食俾我而真係好食，將獲得手信一份。3號試手信，我試啱心水就入貨，或者我到時7仔影相你地揀（唔好太貴，就破產 ）。到時我會總結得獎者名單，再商量點俾手信諸位巴絲。

12月1 夜晚 師大夜市及公館夜市。

可能開始食厭台灣野，未試到衝擊性美食，唉 。

有個youtuber講程味珍既魯肉飯好好食, 想知係咪真

三餐馬辣

阿宗麵線試過一次, 勁難食
程味珍見多人講 都去試左. 覺得好一般

個list 竟然冇蔥抓餅?

留俾各位巴打同埋7-11原post啦
終於放假下星期去hea
連登有愛

正所謂入鄉隨俗，學下人家什樣食飯都要，幾好味下

夏天食凍，冬天食熱。

BTW 落足一日雨呀！

咁杰

這城市的小巷，雨下一整晚。

今朝因天雨關係冇去天母市集，去咗食多次高評分美食。路過西門町見到蕭敬騰，忽發奇想上咗明星精品店睇，諗住睇下有冇賣周杰倫，五月天，黑澀會，棒棒堂，點知冇 。八成都係韓星同子瑜。

老了 。

我覺得我去台灣好好彩
得一日落左微微雨

去咗一星期，得3日見到藍天白雲同太陽，好彩呢3日分別夠我係淡江，九份十分猴硐，同大街小巷影好多靚相 。係台北落親雨都有種衝動想食炒蛋。

好想再去饒河夜市喪食

地溝油

排

一定要食魷魚大王 包你食上癮

天銅火鍋

留名
遲下去